你係咪石內卜？

石內卜的雄鹿護法和莉莉的雌鹿護法並非巧合，護法經常和自己愛的人有關，因為它們往往是你快樂的泉源；而石內卜的快樂泉源在於莉莉，所以石內卜護法才會和莉莉的相同。

大家只知道他和莉莉曾經是朋友，然後又斷絕了來往，除此以外，沒有人知道其他的事情。

在最後一集中，石內卜在鄧不利多面前召喚母鹿護法，揭露多年未曾改變的「Always」。

鄧不利多驚訝的問石內卜，「難道你還愛著莉莉嗎？After all this time? 」而石內卜則是既痛苦又堅定地回說：「我一直都愛著(Always)。」就是因為這份沉重又悲傷的愛支撐著石內卜活下去並保護莉莉的兒子哈利。

無毒撚？

Always

真男人

毒